**2334. – Phyteuma charmelii** Vill. – Plante vivace de 10-20 cm, glabre, à souche grosse, fragile, rameuse, émettant plusieurs tiges grêles, arquées ou flexueuses, très feuillées ; feuilles molles, presque toutes pétiolées, les radicales ovales en coeur, presque aussi larges que longues, dentées, les caulinaires lancéolées ou lancéolées-linéaires, entières ou dentées ; fleurs bleues, en têtes toujours globuleuses de 12-15 mm de diam. ; //bractées extérieures lancéolées-linéaires, longuement acuminées, ciliées, égalant à peu près les fleurs ; calice //à //lobes lancéolés, ciliés ; 3 stigmates. //
Fentes des rochers des montagnes du Midi : Alpes du Dauphiné et de la Provence, jusqu'au mont Ventoux ; Gard et Hérault ; Pyrénées orientales et centrales. – Espagne ; Ligurie. = Juin-juillet.